<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-32813-1506/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>32 813</dossiernr>
      </dossiernummer>
      <titel>Kabinetsaanpak Klimaatbeleid</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">1506</ondernummer></stuknr>
      <titel>GEWIJZIGDE MOTIE VAN DE LEDEN KRÖGER EN BECKERMAN TER VERVANGING VAN DIE GEDRUKT ONDER NR. 1483</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2025-04-01">1 april 2025</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>overwegende dat zonnestroom een belangrijk aandeel van onze schone energie van eigen bodem betreft;</al>
            <al>overwegende dat veel mensen, zowel huurders als mensen met een koophuis, te goeder trouw zonnepanelen hebben genomen en nu worden geconfronteerd met het feit dat de terugleververgoeding in 2027 instort en nog maar een kwart cent zal bedragen;</al>
            <al>overwegende dat dit in de praktijk betekent dat de energierekening van mensen met honderden euro’s per jaar omhoog kan gaan;</al>
            <al>overwegende dat aangepast verbruik huishoudens kan helpen om meer te profiteren van de zelf opgewekte energie, maar dat het een deel van de huishoudens aan handelingsperspectief daarvoor ontbreekt;</al>
            <al>overwegende dat de totstandkoming van terugleverkosten momenteel niet transparant is;</al>
            <al>constaterende dat de Kamer nog steeds wacht op uitwerking van de mogelijkheden om energie te delen en op wijkniveau op te slaan;</al>
            <al>verzoekt de regering in kaart te brengen wat deze instorting van het teruglevertarief betekent voor de terugverdientijd van zonnepanelen;</al>
            <al>verzoekt de regering om de transparantie van de totstandkoming van teruglevertarieven en terugleverkosten te borgen;</al>
            <al>verzoekt de regering om voorafgaand aan de voorjaarsbesluitvorming concrete mogelijke maatregelen aan de Kamer voor te leggen om zonnepanelen aantrekkelijk te houden voor zowel woningbezitters als huurders,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Kröger</al>
              <al>Beckerman</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>