<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36410-VI-86/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2023-2024</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 410</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VI</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Justitie en Veiligheid (VI) voor het jaar 2024</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">86</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN HET LID DIEDERIK VAN DIJK</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld tijdens het Wetgevingsoverleg van <datum isodatum="2024-02-12">12 februari 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat er onvoldoende duidelijkheid bestaat over de te betrachten mate van transparantie en openheid over de gesprekken die gevoerd worden aan de landelijke regietafel en provinciale regietafels, die moeten leiden tot de verdeling van de asielopgave over Nederland;</al>
            <al>constaterende dat na inwerkingtreding van de Wet gemeentelijke taak mogelijk maken asielopvangvoorzieningen een belangrijke rol is weggelegd voor de regietafels bij de uitvoering van deze wet;</al>
            <al>overwegende dat effectieve democratische controle en transparantie bij de invulling van de asielopgave het uitgangspunt dienen te zijn;</al>
            <al>verzoekt de regering op korte termijn in overleg te treden met de deelnemende partijen aan de regietafels om te bezien hoe de gespreksverslagen van de bovengenoemde regietafels voortaan openbaar kunnen worden gemaakt, in lijn met genoemd uitgangspunt,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Diederik van Dijk</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>