<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-29911-447/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>29 911</dossiernr>
      </dossiernummer>
      <titel>Bestrijding georganiseerde criminaliteit </titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">447</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN HET LID VAN NISPEN </titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-09-26">26 september 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat het ministerie een beleidslijn hanteert om vaker met zelfonderzoeken te werken, waarbij bedrijven zelf onderzoek moeten (laten) uitvoeren naar verdenkingen van hun eigen fraude of corruptie, en dit dus ook te bevorderen;</al>
            <al>overwegende dat de regering aangeeft met regulering een drempel te willen wegnemen en zo zelfonderzoek te bevorderen en het OM met een aanwijzing gaat komen;</al>
            <al>overwegende dat er over zelfonderzoek veel zorgen zijn, zoals over de kwaliteit van het onderzoek, eventuele beïnvloeding van de uitvoerder, het niet aanleveren van aanvullende informatie en een verhoogd risico op klassenjustitie;</al>
            <al>spreekt uit dat het onwenselijk is om rechtspersonen die frauderen meer mogelijkheden te bieden om dit zelf te onderzoeken dan natuurlijke personen die frauderen en dat het vaker gebruik gaan maken van zelfonderzoeken door bedrijven grote risico's heeft en daarom onwenselijk is;</al>
            <al>verzoekt de regering om met het OM in overleg te treden, deze zorgen te bespreken en af te zien van de beleidslijn dat zelfonderzoeken door bedrijven bij fraude en corruptie ingezet mogen gaan worden,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Van Nispen</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>