<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-32793-729/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2023-2024</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>32 793</dossiernr>
      </dossiernummer>
      <titel>Preventief gezondheidsbeleid </titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">729</ondernummer></stuknr>
      <titel>GEWIJZIGDE MOTIE VAN DE LEDEN DANIËLLE JANSEN EN KRUL TER VERVANGING VAN DIE GEDRUKT ONDER NR. 727</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-03-05">5 maart 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat het alcoholgebruik de laatste jaren nog steeds hoog blijft;</al>
            <al>constaterende dat het Gezond en Actief leven Akkoord (GALA) bedoeld is om onder andere een gezonde leefstijl te verbeteren maar dat deze maatregelen niet structureel zijn;</al>
            <al>constaterende dat het Trimbos, expertisecentrum alcohol, aangeeft dat «er is overtuigend bewijs dat het beperken of verbieden van alcoholmarketing één van de drie beleidsmaatregelen is die het meest kosteneffectief, betaalbaar en uitvoerbaar zijn om alcoholgebruik en daarmee samenhangende (gezondheids-)schade te voorkomen of terug te dringen»</al>
            <al>overwegende dat er structurele maatregelen nodig zijn om problematisch alcoholgebruik te verminderen en dat het advies van het Trimbos overgenomen zal moeten worden;</al>
            <al>verzoekt de regering om voor de aankomende VWS-begrotingsbehandeling in kaart te brengen of en hoe alcoholmarketing via wetgeving beperkt of verboden kan worden voor kwetsbare groepen zoals jeugdigen en problematische drinkers</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag</al>
            <al-groep>
              <al>Daniëlle Jansen</al>
              <al>Krul</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>