<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36600-XVI-125/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 600</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>XVI</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Volksgezondheid, Welzijn en Sport (XVI) voor het jaar 2025</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">125</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN DE LEDEN VAN DEN HIL EN RIKKERS-OOSTERKAMP</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld tijdens het Wetgevingsoverleg van <datum isodatum="2024-12-02">2 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>overwegende dat ontwikkeling van groot belang is voor de toekomst van jonge sporters;</al>
            <al>overwegende dat talentontwikkeling niet alleen gericht moet zijn op technische vaardigheden, maar ook op de pedagogische, sociale en emotionele ontwikkeling van de jeugd;</al>
            <al>overwegende dat in een veranderende samenleving de weerbaarheid van jongeren afneemt en er behoefte is aan integrale ontwikkeling;</al>
            <al>van mening dat voorbeelden zoals bij de KNVB en Ajax, die jonge talenten prikkelen door cognitieve ontwikkeling en het aanmoedigen van nieuwsgierigheid, waardevol zijn voor de groei van jongeren op zowel sportief als persoonlijk vlak;</al>
            <al>verzoekt de regering om het belang van een pedagogische basis voor trainers en coaches in de sport te onderschrijven en in overleg met de KNVB te gaan om te onderzoeken of het mogelijk is om pedagogische elementen, waaronder weerbaarheid en sociale vorming, nog verder te integreren in de opleiding van nieuwe coaches en dit te betrekken bij het vervolg van het Sportakkoord,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Van den Hil</al>
              <al>Rikkers-Oosterkamp</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>