<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36600-VII-110/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 600</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VII</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties (VII) voor het jaar 2025</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">110</ondernummer></stuknr>
      <titel>GEWIJZIGDE MOTIE VAN DE LEDEN KATHMANN EN VAN NISPEN TER VERVANGING VAN DIE GEDRUKT ONDER NR. 70</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-12-03">3 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>overwegende dat Offlimits onmisbaar werk doet om kinderen online te beschermen en platforms verantwoordelijk te houden met het Meldpunt Kinderporno, Helpwanted en Stop It Now,</al>
            <al>overwegende dat meerjarige financiële duidelijkheid helpt om te investeren in voorkoming en goede hulp voor slachtoffers en daders van online kindermisbruik,</al>
            <al>van mening dat er altijd hulp en begeleiding beschikbaar moet zijn voor slachtoffers van online kindermisbruik en andere schadelijke content,</al>
            <al>verzoekt de regering om de subsidie voor Offlimits meerjarig te verhogen in lijn met de stijging in het aantal meldingen van online kindermisbruik met als doel om de diensten altijd bereikbaar te houden,</al>
            <al>verzoekt de regering bovendien om de subsidie aan te vullen met beschikbare middelen vanuit het online kinderrechtenbeleid van het Ministerie van Binnenlandse Zaken,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Kathmann</al>
              <al>Van Nispen</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>