<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36410-VIII-128/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2023-2024</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 410</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VIII</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (VIII) voor het jaar 2024</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">128</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN HET LID PIJPELINK</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-04-18">18 april 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat de Arbeidsinspectie een rol heeft in het toezicht op werkgevers die een goede werkomgeving moeten creëren voor hun werknemers en gemeenten toezien op bouwregelgeving;</al>
            <al>voorts constaterende dat onderwijzend personeel toch te vaak wordt geconfronteerd met een slecht binnenklimaat in schoolgebouwen en ook de leerprestaties van scholieren hieronder lijden;</al>
            <al>overwegende dat het interdepartementaal beleidsonderzoek naar de onderwijshuisvesting heeft vastgesteld dat de beleidscyclus niet gesloten is, doordat er geen monitoring of toezicht bestaat op specifiek onderwijshuisvesting;</al>
            <al>verzoekt de regering om voor de zomer van 2025 een brede verkenning uit te voeren van monitoringsmogelijkheden binnen het stelsel en daarbij de voor- en nadelen inzake de uitvoerbaarheid en administratieve lasten voor diverse betrokken partijen in kaart te brengen,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Pijpelink</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>