<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36672-7/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 672</dossiernr>
      </dossiernummer>
      <titel>Initiatiefnota van de leden Omtzigt en Idsinga over «Realistisch ramen»</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">7</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN HET LID VAN VROONHOVEN</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld tijdens het Notaoverleg van  <datum isodatum="2025-03-31">31 maart 2025</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat de Initiatiefnota realistisch ramen in beslispunt 9 verzoekt om te komen tot een Bureau Begroting en Verantwoording;</al>
            <al>overwegende dat een dergelijk bureau, analoog aan de Congressional Budget Office in de VS, het parlement kan helpen om zijn grondwettelijke budgetrecht beter uit te oefenen;</al>
            <al>overwegende dat het CBO in de VS over meer dan 230 fte beschikt en DAO in Nederland slechts over 5 fte (kenniscoördinatoren) beschikt die de financiële functie van de Tweede Kamer ondersteunt;</al>
            <al>overwegende dat het kabinet erop wijst dat niet alleen de VS, maar ook Italië en Griekenland een dergelijk begrotingsbureau hebben;</al>
            <al>verzoekt het presidium de inhoudelijke ondersteuning van de Kamer op het gebied van begrotingen met 5 fte uit breiden, deze 5 fte onder te brengen bij DAO, de commissie Financiën dan wel Rijksuitgaven, en hiertoe besluitvorming bij de Raming in juni voor te bereiden;</al>
            <al>verzoekt het kabinet de daartoe benodigde middelen aan de Kamer te verschaffen,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Van Vroonhoven</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>