<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-21501-02-2989/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>21 501</dossiernr>-<raadnr>02</raadnr></dossiernummer>
      <titel>Raad Algemene Zaken en Raad Buitenlandse Zaken </titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">2989</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN DE LEDEN PATERNOTTE EN DASSEN</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-12-12">12 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat de Minister eerder al grote zorgen heeft geuit over het onvrije verloop van de recente verkiezingen in Georgië;</al>
            <al>constaterende dat vreedzame demonstranten, die om niets anders vragen dan een democratisch proces en een Europese toekomst, met ongekend geweld worden geconfronteerd;</al>
            <al>overwegende dat dit antidemocratische geweld wordt gepleegd door staatsveiligheidsdiensten en knokploegen die direct aan de regeringspartij Georgian Dream zijn gelieerd;</al>
            <al>overwegende dat de Baltische staten reeds hebben aangekondigd unilateraal sancties in te stellen tegen de partijtop en bewindspersonen;</al>
            <al>verzoekt de regering om actief te pleiten voor EU-brede sancties tegen de partijtop en de bewindspersonen van Georgian Dream;</al>
            <al>verzoekt de regering ook om, in het geval van een langdurige impasse op EU-niveau, naar het voorbeeld van de Baltische staten te overwegen bilaterale sancties in te stellen tegen de partijtop en de bewindspersonen van Georgian Dream,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Paternotte</al>
              <al>Dassen</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>