<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36600-VIII-119/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 600</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VIII</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (VIII) voor het jaar 2025</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">119</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN DE LEDEN KRUL EN MOHANDIS</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld tijdens het Wetgevingsoverleg van <datum isodatum="2024-12-02">2 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat er een stelselherziening en wetsvoorstel lokale publieke omroepen in de maak is;</al>
            <al>overwegende dat streekvorming kansen biedt voor verdere innovatie en professionalisering van de lokale omroepen en samenwerking met private media;</al>
            <al>overwegende dat een deel van de gemeenten meer geld uitgeeft aan de lokale omroep dan het richtsnoerbedrag en dat gemeenten vanaf 2026 voor grote uitdagingen staan;</al>
            <al>verzoekt de regering om bij de Voorjaarsnota 2025 met voorstellen te komen die ervoor zorgen dat de huidige investeringen van de rijksoverheid en gemeenten in de streekvorming van lokale omroepen kunnen worden voortgezet, alsmede de maatregel zo in te voeren dat er geen korting plaatsvindt op de rijkssubsidie als blijkt dat gemeentes ook na inwerkingtreding van de wet blijvend subsidie verstrekken aan lokale omroepen,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Krul</al>
              <al>Mohandis</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>