<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36410-VIII-129/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2023-2024</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 410</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VIII</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschap (VIII) voor het jaar 2024</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">129</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN HET LID ROODERKERK</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-04-18">18 april 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat het interdepartementaal beleidsonderzoek (ibo) over onderwijshuisvesting heeft becijferd dat er jaarlijks 730 miljoen euro extra nodig is voor goede, gezonde en duurzame schoolgebouwen;</al>
            <al>constaterende dat deze berekening gebaseerd is op het prijspeil van 2019;</al>
            <al>constaterende dat het slecht gesteld is met het binnenklimaat en de duurzaamheid van Nederlandse schoolgebouwen;</al>
            <al>overwegende dat het meer dan wenselijk is dat het al schaarse onderwijspersoneel kan werken op een gezonde en fijne werkplek;</al>
            <al>overwegende dat leerlingen aantoonbaar beter kunnen leren in scholen met een gezond binnenklimaat;</al>
            <al>overwegende dat de bouwkosten in de tussentijd fors gestegen zijn en het wenselijk is om in kaart te brengen hoe groot de opgave voor de komende jaren is;</al>
            <al>verzoekt de regering de Kamer te informeren over het bedrag dat in 2024 nodig zou zijn om het binnenklimaat in en de duurzaamheid van schoolgebouwen te verbeteren, zoals onderbouwd in het ibo uit 2019,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Rooderkerk</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>