<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36518-15/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2023-2024</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 518</dossiernr>
      </dossiernummer>
      <titel>Wijziging Omgevingswet en enige andere wetten (Wet uitvoering verordening ontbossingsvrije grondstoffen en producten)</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">15</ondernummer></stuknr>
      <titel>GEWIJZIGDE MOTIE VAN HET LID FLACH TER VERVANGING VAN DIE GEDRUKT ONDER NR. 10</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-09-10">10 september 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende, dat de Ontbossingsverordening als productiestandaard eraan bijdraagt dat we ten aanzien van geïmporteerde voedselproducten niet eten wat in eigen land niet geproduceerd had mogen worden;</al>
            <al>van mening dat de lijn dat we in de Europese Unie zo min mogelijk moeten importeren en eten wat volgens de Europese regelgeving voor milieu en dierenwelzijn in de Europese lidstaten niet geproduceerd had mogen worden bredere implementatie verdient, zoals ten aanzien van het handelsbeleid;</al>
            <al>verzoekt de regering de genoemde beleidslijn te hanteren als toetsingscriterium voor beoordeling van Europese voorstellen, waaronder handelsakkoorden;</al>
            <al>verzoekt de regering op Europees niveau, mede richting de nieuwe Europese Commissie, in te zetten op het beperken van import en consumptie van voedselproducten die in de Europese Unie op basis van de regelgeving voor milieu en dierenwelzijn niet geproduceerd hadden mogen worden, rekening houdend met de WTO-kaders,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al>Flach</al>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>