<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36600-VII-96/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 600</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>VII</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaten van het Ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties (VII) voor het jaar 2025</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">96</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN DE LEDEN BECKERMAN EN BUSHOFF</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld tijdens het Wetgevingsoverleg van <datum isodatum="2024-12-02">2 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>overwegende dat voor het toeslagenschandaal een totaalaanpak wordt ingevoerd;</al>
            <al>constaterende dat gedupeerde Groningers een jaar na de parlementaire enquête nog steeds vastlopen in de bureaucratie en dat uit onderzoek van Vereniging Eigen Huis blijkt dat het vertrouwen stagneert;</al>
            <al>voorts constaterende dat de commissie-Van Geel goede aanbevelingen heeft gedaan om de ongelijkheid aan te pakken en dat uit het VEH-onderzoek blijkt dat 89% van de respondenten ervaart dat deze ongelijkheid tot conflicten en spanningen leidt;</al>
            <al>verzoekt de regering een totaalaanpak voor gedupeerde Groningers en Drenten te ontwikkelen waarbij iedereen binnen een jaar een totaalplan heeft voor zijn woning of bedrijf dat schadeherstel, versterking, compensatie en verduurzaming omvat;</al>
            <al>verzoekt de regering voorts gedupeerden het wettelijk recht te geven een totaalaanpak te krijgen,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Beckerman</al>
              <al>Bushoff</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>