<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-36600-A-47/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>36 600</dossiernr>
        <begrotingshoofdstuk>A</begrotingshoofdstuk>
      </dossiernummer>
      <titel>Vaststelling van de begrotingsstaat van het Mobiliteitsfonds voor het jaar 2025</titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">47</ondernummer></stuknr>
      <titel>GEWIJZIGDE MOTIE VAN HET LID DE HOOP C.S. TER VERVANGING VAN DIE GEDRUKT ONDER NR. 24</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2024-12-19">19 december 2024</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat de vraag naar openbaar vervoer volgens het KiM-onderzoek verder zal stijgen;</al>
            <al>overwegende dat het van belang is dat vervoerders op tijd hun dienstregeling kunnen opschalen en de benodigde infrastructuur tijdig beschikbaar is;</al>
            <al>overwegende dat provincies en vervoersregio’s zich grote zorgen maken over de voorgenomen bezuinigingen op de bijdrage aan de studenten-ov-kaart (SOV-middelen) en dat dit gevolgen kan hebben voor de investeringen in de infrastructuur voor het regionale openbaar vervoer en dat de dienstregelingen hierdoor mogelijk worden afgeschaald;</al>
            <al>constaterende dat de Staatssecretaris van I&amp;W tijdens de behandeling van de suppletoire begroting I&amp;W aangegeven heeft dat de aangekondigde taakstelling op de BDU-middelen en de herijking van de SOV-middelen per saldo betekenen dat er 200 miljoen euro per jaar minder beschikbaar is voor het OV en dat dit vooral gevolgen zal hebben voor het regionale OV;</al>
            <al>verzoekt de regering om in samenspraak met de provincies, de vervoersregio’s en NS een impact assessment uit te laten voeren over de gevolgen van de lagere bijdrage aan de SOV-middelen en deze voor de behandeling van de voorjaarsnota 2025 aan de Kamer te doen toekomen,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>De Hoop</al>
              <al>Kostic</al>
              <al>Koekkoek</al>
              <al>Van Kent</al>
              <al>El Abassi</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>