<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<officiele-publicatie xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://technische-documentatie.oep.overheid.nl/repository/schemas/op-consolidated/op-consolidated_2014-05-15/xsd/op-xsd-2014-05-15.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <metadata>
    <meta name="OVERHEIDop.externMetadataRecord" scheme="" content="https://zoek.officielebekendmakingen.nl/kst-21501-02-3091/metadata.xml"/>
  </metadata>
  <kamerstuk>
    <kamerstukkop>
      <tekstregel inhoud="vergaderjaar">Vergaderjaar 2024-2025</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kameraanduiding">Tweede Kamer der Staten-Generaal</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="kamernummer">2</tekstregel>
      <tekstregel inhoud="documenttype">Kamerstukken</tekstregel>
    </kamerstukkop>
    <dossier>
      <dossiernummer>
        <dossiernr>21 501</dossiernr>-<raadnr>02</raadnr></dossiernummer>
      <titel>Raad Algemene Zaken en Raad Buitenlandse Zaken </titel>
    </dossier>
    <stuk>
      <stuknr>Nr. <ondernummer kamer="2">3091</ondernummer></stuknr>
      <titel>MOTIE VAN DE LEDEN KAMMINGA EN PATERNOTTE</titel>
      <datumtekst>Voorgesteld <datum isodatum="2025-04-03">3 april 2025</datum></datumtekst>
      <algemeen>
        <vrije-tekst>
          <tekst status="goed">
            <al>De Kamer,</al>
            <al>gehoord de beraadslaging,</al>
            <al>constaterende dat een meerderheid van de Kamer de regering in november verzocht heeft de Europese Raad te laten weten dat Nederland het EU-Mercosur-verdrag niet zal ondertekenen;</al>
            <al>constaterende dat de geopolitieke context sindsdien substantieel is gewijzigd door zowel de aangekondigde «Liberation Day»-tarieven van de Verenigde Staten als de toenemende onzekerheid over Amerikaanse veiligheidsgaranties voor Europa;</al>
            <al>overwegende dat de Mercosur-landen een aanzienlijk aandeel hebben in de productie van kritieke grondstoffen die essentieel zijn voor onze defensie- en energiesector en daarmee van groot belang zijn voor onze strategische soevereiniteit;</al>
            <al>verzoekt de regering om gelet op deze gewijzigde omstandigheden tijdens de informele RBZ Handel aandacht te vragen voor het belang van het EU-Mercosur-verdrag voor het vergroten van onze strategische soevereiniteit en zich actief in te zetten voor de totstandkoming van het verdrag,</al>
            <al>en gaat over tot de orde van de dag.</al>
            <al-groep>
              <al>Kamminga</al>
              <al>Paternotte</al>
            </al-groep>
          </tekst>
        </vrije-tekst>
      </algemeen>
    </stuk>
  </kamerstuk>
</officiele-publicatie>