{"@odata.context":"https://gegevensmagazijn.tweedekamer.nl/OData/v4/2.0/$metadata#Stemming(Besluit(Agendapunt(Zaak())),Fractie(),Persoon())","value":[{"Id":"81c6da4e-e9d0-41e3-9c10-064d8efbb49c","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.613+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.0070973Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"cfb75bef-53af-4edc-a4b4-065ac2af14b1","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.3352283Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"98496f52-bb8c-4eba-8e38-0ac702c7003d","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:09.9758554Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"41069ecb-7e9b-4990-84d3-387bb31577bd","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Tegen","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.613+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.303979Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"58567051-8caa-4ae8-9099-389f461bb30a","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.1477303Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"774cfc78-a671-4e0d-b7de-3f02acbd79ab","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.2571055Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"0fe7260d-e154-4d91-bc82-51ef8b1ed4c1","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.741491Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"dea16ad2-0fc0-452e-8be7-768cc787df47","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.3664783Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"4d094e7a-b492-4e68-a9b0-929dbc0166f9","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.2102462Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b468aa11-c2df-437e-82b1-a1549989b9d0","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.1008524Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"470076c6-2615-4bca-8508-cc712be57187","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Tegen","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.1164783Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"d36cea1e-def3-4e58-a8c3-cd5be43832fb","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.613+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.2102256Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"8750ca7b-9685-49b5-8509-ce03c318e7ae","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.460242Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"e1ddd3e9-a997-4ea8-ae33-ee2522f5f6e6","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.613+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.0383479Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"ba20f2d4-837d-480e-8763-f386c2593890","Besluit_Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.613+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:09.9446021Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"80737660-b443-4fe1-945f-f2f378f9eed8","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.577+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0836774Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"beabc92d-2738-4338-8d17-03976c0679ae","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.5383967Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"7368ee86-6012-493e-9cfa-089e679680f9","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3352489Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"0ef778a9-0a9d-45f5-8433-0a13884c698e","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.5543894Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"fd34b9c5-2726-48d1-8472-165a23647150","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3040066Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9d15da3f-7e08-494e-bbf6-36c520ce048c","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.0071251Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"deb84bcd-f01b-4a6c-809a-3fa672a6b2f4","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.2727309Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"09fbcf96-481e-4230-8a4f-58bfc28e92c6","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4758756Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"40e3e9d8-66f6-4efe-b228-7a4c8204d94c","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4446419Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"e6123a43-a656-4411-897a-7d4ef8e754c6","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3508793Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"903a6840-14c5-439e-8850-848f050aec0f","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.1789833Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"84822691-6ee9-42d6-bdc7-b056cc5ddf0c","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.88211Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"06a47006-b5e3-4749-826d-b494957f8af5","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.5852535Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"4f05d287-f9d0-49f3-8c49-c71e8ceaabf8","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.5852369Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"3bdeed18-16c1-4200-b5e7-f4d91b87d8e3","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:10.0695998Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"2cb90632-fc74-40eb-94ac-fceee070bbb7","Besluit_Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:12.62+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.6321234Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"ebde0f95-49e3-4653-93f1-b10630d95e35","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.59+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"ee040152-8fed-42ba-9a41-10f86ade0152","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.717+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.5696305Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"6b0b38d6-d8c7-4456-b479-1ad90a192ba5","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Tegen","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.5227533Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b1638dc4-fe2a-469a-89bd-1ef6d3ef660f","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.717+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.6165045Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"c59b28a3-7840-489a-a542-21b788343fd5","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.2415014Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"963ce299-9f99-4c71-8ac7-3be63c95a731","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.507132Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"ce1a4d41-4431-4ed0-a7a8-532066324c07","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.717+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4290117Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"da662dd3-f0fe-400e-8c26-87fb27f13593","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.1633778Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"2eae176b-ad47-4ffa-a1c1-8b11d490144b","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.6477583Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"e262d3f7-48ca-4025-b335-a97f47518275","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.717+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4915068Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b5a296a3-5550-401a-b499-b01f37079f91","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Tegen","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.717+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4602527Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"537fa688-b181-4919-9760-b748c8f70fe8","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3196235Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"eb2efb07-64ff-4ecf-8f3e-d5a1c599a596","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.4133872Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"ecc769eb-af0f-49dc-9bf2-e1fcf340f0b6","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3664986Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"749d287a-790a-4d9d-8f77-ec43b082c915","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.3977509Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9b1e25ce-1983-4481-bac0-fa15404b66dc","Besluit_Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Soort":"Tegen","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:15:47.713+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:16:11.272751Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"d06e59f9-b092-4a9a-8273-9711ab2005a7","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.6+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1149234Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"374af317-ef73-4129-92e4-240117aff4a5","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.246707Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"c3860e11-ba93-4029-8465-341d95cdcd36","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.0592195Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9c73ff93-7c6e-4691-a5d1-52cda0ce0b78","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.843+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.2315408Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"d88bd856-2e64-47ca-b484-6c7f5ecbc2f1","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.2154446Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b1c16e47-5bbe-4972-8e22-71b036b8de49","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.27856Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"5142dff2-9716-43b8-85c2-92a8c7943c01","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.3098019Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"7e76b2f1-f84f-4255-a6f1-9d68bcb2f548","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.4192029Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"6ad58d83-b45a-47d3-81ce-aa118a85ea5c","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.356685Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"405f4424-114c-4d96-8771-aba36193b932","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.1998204Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"fc32abe5-c118-429d-8123-bd004dfda5b7","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.2941823Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"41455f84-3db0-4419-ad3c-c79be4fd2a69","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.843+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.1841943Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"224ba359-520d-4536-a26a-d03a435cea73","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.2628967Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"adead75b-f1dd-4adf-bf8c-d11e69d338b0","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Tegen","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.847+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:03.1377075Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"7dfa5c2a-9170-4050-86ae-d7fe704b66f7","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.843+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:02.8717035Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"c7cfcfb7-0254-4189-8c01-eac8283f2b2e","Besluit_Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:17:17.843+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:18:02.7612603Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"475abb66-569b-4fd7-a345-98c3aa088b55","Agendapunt_Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":4,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.61+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.0993149Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"87d504e3-1260-4311-892a-74ed0ec9e125","Nummer":"2024P03959","Onderwerp":"Moties ingediend bij de Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":15,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-08T12:42:41.603+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-08T11:43:14.5416994Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"4cbd16a8-fb95-477a-b3d2-69391191ef59","Nummer":"2024Z03673","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over Oekra\u00efners ondersteunen met een opleiding of baan die van belang is voor de wederopbouw van Oekra\u00efne ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.617+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:33:39.0413552Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"34c4b32d-cf43-4415-8784-6c0608ac236a","Nummer":"2024Z03672","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Piri c.s. over in kaart brengen hoe groot het probleem is van uitzendbureaus die misbruik maken van de Richtlijn Tijdelijke Bescherming ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":16,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.607+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:31:46.1933866Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"639d85dc-2413-4467-acd3-871c3ea6abd5","Nummer":"2024Z03689","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over zo spoedig mogelijk bevorderen dat ontheemde Oekra\u00efense mannen terugkeren om hun land te verdedigen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":23,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0208498Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"b7c2c7d6-d5ae-4942-a413-92cf6ae20526","Nummer":"2024Z03675","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van de leden Koekkoek en Podt over garanderen dat gevluchte Oekra\u00efners na maart 2025 toegang blijven houden tot zorg, onderwijs en werk zolang zij in Nederland verblijven","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":19,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.77+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.6650531Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"2dcc722f-ef06-4d7f-b20d-9638db5d7635","Nummer":"2024Z03688","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Markuszower over ontheemden die daartoe in staat zijn maximaal laten bijdragen aan de opvang","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":22,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:02:40.643+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:03:20.0052285Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"52bc54db-badb-4092-bf2c-cfd9a60c336f","Nummer":"2024Z03684","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Keijzer over een forfairtair bedrag voor de dekking van zorgkosten meenemen in de eigenbijdrageregeling voor ontheemden met voldoende inkomen uit arbeid","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":"2024-09-03T00:00:00+02:00","Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-06T10:04:33.753+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-06T08:05:15.7119304Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Verzocht motie aan te houden"},{"Id":"f46764ef-39bf-4f20-86b9-d795d8d68a4f","Nummer":"2024Z03670","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Podt c.s. over bij de uitwerking van de eigen bijdrage door Oekra\u00efners ervoor zorgdragen dat werken blijft lonen ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":15,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.597+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-11-18T15:06:55.4699841Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"},{"Id":"7de98423-1671-4190-8a74-e6d4fafc45c2","Nummer":"2024Z03674","Soort":"Motie","Titel":"Tijdelijke regels over de opvang van ontheemden uit Oekra\u00efne (Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne)","Citeertitel":"Tijdelijke wet opvang ontheemden Oekra\u00efne","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Motie van het lid Koekkoek c.s. over een appreciatie geven van de verscheidene opties van de ECRE voor de opvang van Oekra\u00efners ","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":18,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-06-19T11:32:43.5902094Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Oordeel Kamer"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9b978a04-aac8-4ba7-98fc-07fa1608248d","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.14+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.5141206Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"f816a1ba-74e1-4a01-916a-0d5d2e66aefe","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.7016408Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"29945cc7-975c-420e-8cd0-0dcf8e2853c6","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.14+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.3266153Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"305bc26b-33f4-4a7f-ac6d-1948bde7e260","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.7641426Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9e125bf2-96f0-4c86-9aed-6412ff1a0a02","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.4828737Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"86236b6a-e297-4cbc-a5f6-652e8bcf71c0","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.4203708Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"67c6d7f9-4c8a-4098-b1f9-6a4b1f1839bb","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.5766189Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"249e2c20-c208-47e2-94d4-70433b62447f","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.6391223Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"3d00b94f-ef02-442c-8ada-7b87b9dc3449","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.2953686Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"74be2e29-b723-4c4f-9c0c-980b901da38e","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.14+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.3891204Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"c637d170-f303-4158-b496-abe508c371c4","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.6703895Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"f0bfef4e-acb7-408c-889b-bb2703f65148","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.4516281Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"be4e1db3-a664-4568-8553-bdc5696a8288","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.3578696Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"cdf73ec4-fa04-4dbc-9125-c35e87e2a438","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.5453712Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9aeec114-daf9-425a-a7ac-c5a114dbd3a6","Besluit_Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:21:44.143+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:22:13.5922527Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"7ab8e6bc-f0bd-4bb3-8b65-fa29b058bbc3","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":1,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.623+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1461789Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"78e74ac1-dcd9-45d9-8e38-0c8965c4cfe0","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.0686956Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"45b35677-bb8c-4da2-bfc0-12ae0befd91a","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.177+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.849945Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"ccfd3e07-77e6-4656-9ff4-1505e647a932","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.8655685Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"37e2a10e-6343-4076-b339-176a9213d3f7","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":25,"ActorNaam":"GroenLinks-PvdA","ActorFractie":"GroenLinks-PvdA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4073584695-1095381795-2473312939-1823855426","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.8343215Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"0208097d-ef04-438a-8c29-eebb84956204","Nummer":58395,"Afkorting":"GroenLinks-PvdA","NaamNL":"GroenLinks-PvdA","NaamEN":"Green Left-Labour Party","AantalZetels":25,"AantalStemmen":1643073,"DatumActief":"2023-10-27T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40180,"GewijzigdOp":"2025-02-28T10:46:16.4063869+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-28T09:47:10.9064301Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"1ba25bfb-c5ee-4fa7-8cb8-183b39d68a53","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.8030779Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"f5d5905d-f10a-4a97-86c2-26b7919c8fc8","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9280801Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"92e07747-1049-439a-8a02-3662c8a82d67","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.3499552Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"01539b9a-f059-45fb-823b-4faa452fa7ff","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":1,"ActorNaam":"JA21","ActorFractie":"JA21","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1140273598-1293453027-78920086-3633335541","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.0843586Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"fab6e7e1-9d63-446a-a6e1-e1c74e3f679e","Nummer":50310,"Afkorting":"JA21","NaamNL":"JA21","NaamEN":"JA21","AantalZetels":1,"AantalStemmen":71345,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":159308,"GewijzigdOp":"2025-02-27T18:48:53.9001508+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-27T17:49:11.5247075Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"6aaccef4-acfc-4483-bc3c-580d844dfa0f","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:06.023099Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"71aacbd5-5ffc-4a37-9e34-5aa77f6b21d3","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"FVD","ActorFractie":"FVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-318435223-1117601640-3929610418-2100278038","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.6012162Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"e0b7b638-de3c-47cc-85bd-341dd65ea33d","Nummer":5127,"Afkorting":"FVD","NaamNL":"Forum voor Democratie","NaamEN":"Forum for Democracy","AantalZetels":3,"AantalStemmen":232963,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4223,"GewijzigdOp":"2025-01-16T14:39:41+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-01-16T13:40:28.1135706Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"fee337d5-345b-4d8e-8bcf-7f54f39a0f6b","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":37,"ActorNaam":"PVV","ActorFractie":"PVV","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-203711267-1259409971-1122177929-1764465637","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9593132Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"65129918-f256-4975-9da4-488da34d6695","Nummer":2765,"Afkorting":"PVV","NaamNL":"Partij voor de Vrijheid","NaamEN":"Party for Freedom","AantalZetels":37,"AantalStemmen":2450878,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":4484,"GewijzigdOp":"2025-02-12T11:27:01+01:00","ApiGewijzigdOp":"2025-02-12T10:28:11.8804659Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"860a1101-f69a-4b13-a59a-b6f1ce268f23","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.177+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9280801Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b9632068-ebde-4ad4-aefc-c7cea2778bad","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.177+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.8186946Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"1850699a-1fbd-462e-9b7c-db08d9b80992","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":20,"ActorNaam":"NSC","ActorFractie":"NSC","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1047008486-1154286352-26167960-3781665883","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.18+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.8968203Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"ad182a43-bc8c-40b3-894d-4a92515e70e7","Nummer":59468,"Afkorting":"Nieuw Sociaal Contract","NaamNL":"Nieuw Sociaal Contract","NaamEN":"Nieuw Sociaal Contract","AantalZetels":19,"AantalStemmen":1343287,"DatumActief":"2023-12-05T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":null,"ContentLength":null,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:26:08.0539998+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:27:12.4394703Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"dcb873dc-079b-42a9-9181-f92899bdd5d7","Besluit_Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Soort":"Tegen","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:09.177+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9124419Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"79f9288b-d9f4-416a-982a-e1ab5f2e585a","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":2,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.63+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.1305488Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"5f0d116e-39da-401e-b682-088b1933e9ac","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"SP","ActorFractie":"SP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3918075670-1133036099-4208265915-4115381510","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.7574952Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"a3689bb6-3914-4d5c-a6a8-42e24582e299","Nummer":2768,"Afkorting":"SP","NaamNL":"Socialistische Partij","NaamEN":"Socialist Party","AantalZetels":5,"AantalStemmen":328225,"DatumActief":"1994-05-17T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":2876,"GewijzigdOp":"2023-12-13T14:52:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-13T13:53:22.1323118Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"7d1be63f-b0a4-43f5-82a8-29b0fad50edc","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"PvdD","ActorFractie":"PvdD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3375217526-1184288014-3809460365-2544511686","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.4286958Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d3b4d880-ef37-4ce6-99ec-4940266ac466","Nummer":2764,"Afkorting":"PvdD","NaamNL":"Partij voor de Dieren","NaamEN":"Party for the Animals","AantalZetels":3,"AantalStemmen":235148,"DatumActief":"2006-11-30T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":11374,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:36:07+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:27.8333518Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"9996dd13-543b-4170-ba7c-2f331df00fcc","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"SGP","ActorFractie":"SGP","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1520352372-1191064225-1239257728-506288080","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.0374405Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"77f9b6f1-b1a9-4d1b-a05e-9936e79d8fa5","Nummer":2767,"Afkorting":"SGP","NaamNL":"Staatkundig Gereformeerde Partij","NaamEN":"Calvinist Political Party","AantalZetels":3,"AantalStemmen":217270,"DatumActief":"1922-04-30T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":6838,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:39:16+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:43.0471502Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"da5deab1-6996-4180-b88e-58d6c0fc1240","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":9,"ActorNaam":"D66","ActorFractie":"D66","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1399399692-1206643224-3316825768-479228828","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9905693Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"4e9f6f5b-2544-4667-8134-6b85c4ebb4e0","Nummer":2754,"Afkorting":"D66","NaamNL":"Democraten 66","NaamEN":"Democrats 66","AantalZetels":9,"AantalStemmen":656292,"DatumActief":"1966-10-14T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":20030,"GewijzigdOp":"2024-03-28T16:08:51+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-28T15:09:17.6493334Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"a9f91a8f-6f6d-40cf-8cb8-6e2ddfb42326","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":24,"ActorNaam":"VVD","ActorFractie":"VVD","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-2712795160-1237583058-2671294620-1237654743","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.021816Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"7476e97a-3243-4122-9df6-ba7d82a5279b","Nummer":2770,"Afkorting":"VVD","NaamNL":"Volkspartij voor Vrijheid en Democratie","NaamEN":"People\u2019s Party for Freedom and Democracy","AantalZetels":24,"AantalStemmen":1589519,"DatumActief":"1948-01-24T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/png","ContentLength":3197,"GewijzigdOp":"2024-07-04T10:31:31+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-07-04T08:32:20.0859396Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"b02c4190-4e57-4326-9216-7ec49e00f388","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":2,"ActorNaam":"Volt","ActorFractie":"Volt","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-4235502623-1217496042-898446246-117104789","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:06.0699768Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"ae48391e-ce4d-47e0-86e3-ee310282f66f","Nummer":50311,"Afkorting":"Volt","NaamNL":"Volt","NaamEN":"Volt","AantalZetels":2,"AantalStemmen":178802,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":13128,"GewijzigdOp":"2023-12-05T16:10:34+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:49:03.9613387Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"8c62e187-9bb7-438c-91b7-846d5ed2014c","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Tegen","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"DENK","ActorFractie":"DENK","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3073972497-1296662242-838683525-3414854606","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.974941Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"deb74bb5-63a9-4ffc-98ed-af577167452e","Nummer":5126,"Afkorting":"DENK","NaamNL":"DENK","NaamEN":"DENK","AantalZetels":3,"AantalStemmen":246765,"DatumActief":"2017-03-23T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":3941,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:13:26+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:19.7862906Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"61d1e03c-2459-463f-916d-87ee237a62a3","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":7,"ActorNaam":"BBB","ActorFractie":"BBB","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3989062109-1173306659-2208517255-2082135607","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.5230881Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"626555ac-e836-44e3-9978-a6a7f0abc3ce","Nummer":50312,"Afkorting":"BBB","NaamNL":"BoerBurgerBeweging","NaamEN":"Farmer\u2013Citizen Movement","AantalZetels":8,"AantalStemmen":485551,"DatumActief":"2021-03-31T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":40024,"GewijzigdOp":"2025-07-31T11:24:15.3680679+02:00","ApiGewijzigdOp":"2025-07-31T09:25:14.8678179Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"0bb56785-bc62-4a96-9bd7-8aab38856e9e","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":5,"ActorNaam":"CDA","ActorFractie":"CDA","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-3726368973-1295802169-2588631453-4180503461","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:04.9436926Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"62c1a13c-85ff-40ed-90f7-a9546d61f869","Nummer":2752,"Afkorting":"CDA","NaamNL":"Christen-Democratisch App\u00e8l","NaamEN":"Christian Democratic Appeal","AantalZetels":5,"AantalStemmen":345822,"DatumActief":"1980-10-11T00:00:00+02:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/jpeg","ContentLength":5362,"GewijzigdOp":"2023-12-05T15:08:47+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-06T13:48:15.6299574Z","Verwijderd":false},"Persoon":null},{"Id":"33efa01a-ddfe-4fd4-bd8b-8f7601f1c58b","Besluit_Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Soort":"Voor","FractieGrootte":3,"ActorNaam":"ChristenUnie","ActorFractie":"ChristenUnie","Vergissing":false,"SidActorLid":null,"SidActorFractie":"S-1-365867521-2120874753-1996180723-1207380569-88002741-3031566280","Persoon_Id":null,"Fractie_Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","GewijzigdOp":"2024-03-13T10:22:29.21+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-13T09:23:05.0530694Z","Verwijderd":false,"Besluit":{"Id":"6ac8fc33-9b16-4237-8885-c8180be8012e","Agendapunt_Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","StemmingsSoort":"Met handopsteken","BesluitSoort":"Stemmen - aangenomen","BesluitTekst":"Aangenomen.","Opmerking":null,"Status":"Besluit","AgendapuntZaakBesluitVolgorde":3,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:33.3965635Z","Verwijderd":false,"Agendapunt":{"Id":"8ec99251-3007-4ca8-87d9-763c560b06c6","Nummer":"2024P03962","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Aanvangstijd":null,"Eindtijd":null,"Volgorde":18,"Rubriek":null,"Noot":null,"Status":"Vrijgegeven","GewijzigdOp":"2024-03-12T10:51:41.213+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T09:52:51.2664228Z","Verwijderd":false,"Activiteit_Id":"93c09e9d-8041-4208-8368-084c82b3aae3","Zaak":[{"Id":"b7a524c5-d890-4eff-ab44-369b5a9ffb4d","Nummer":"2024Z03866","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Hertzberger ter vervanging van nr. 12 over het behouden van de propedeutische fase voor voltijdopleidingen in het hoger beroepsonderwijs","GestartOp":"2024-03-11T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":20,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:26:07.207+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:52:51.3392272Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"973ef208-3887-49c8-9cc7-60cba0615aa5","Nummer":"2024Z03767","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Amendement van de leden Stultiens en Beckerman over een instemmingsrecht voor docenten","GestartOp":"2024-03-07T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":17,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-12T16:09:11.647+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-12T15:10:20.5001079Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"},{"Id":"26110078-1e6a-47ff-9788-6b0a5c7ae2a0","Nummer":"2024Z03951","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van de leden Beckerman en Stultiens ter vervanging van nr. 19 over een extra evaluatiemoment na 2 jaar","GestartOp":"2024-03-12T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":21,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:27:17.35+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:55:57.3254443Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Niet beschikbaar bij gewijzigde moties en/of amendementen"},{"Id":"2a8b2b60-d81d-42ea-89cd-77932f4db09d","Nummer":"2022Z12504","Soort":"Wetgeving","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","GestartOp":"2022-06-20T00:00:00+02:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2021-2022","Volgnummer":0,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-09-26T10:48:03.06+02:00","ApiGewijzigdOp":"2024-09-26T08:49:16.9040774Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":null},{"Id":"8062e40a-5f4d-45a0-b764-d101c2687d44","Nummer":"2024Z03269","Soort":"Amendement","Titel":"Wijziging van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek houdende de verankering van eenheden van leeruitkomsten in die wet (Wet leeruitkomsten hoger onderwijs)","Citeertitel":"Wet leeruitkomsten hoger onderwijs","Alias":null,"Status":"Vrijgegeven","Onderwerp":"Gewijzigd amendement van het lid Krul ter vervanging van nr. 10 over ook voltijdsopleidingen binnen het hoger onderwijs met leeruitkomsten kunnen laten werken","GestartOp":"2024-03-01T00:00:00+01:00","Organisatie":"Tweede Kamer","Grondslagvoorhang":null,"Termijn":null,"Vergaderjaar":"2023-2024","Volgnummer":11,"HuidigeBehandelstatus":null,"Afgedaan":true,"GrootProject":false,"GewijzigdOp":"2024-03-14T15:24:27.11+01:00","ApiGewijzigdOp":"2024-03-19T07:49:59.0810689Z","Verwijderd":false,"Kabinetsappreciatie":"Ontraden"}]}},"Fractie":{"Id":"d720f5af-0516-408a-b830-0b6ffb8a581c","Nummer":2753,"Afkorting":"ChristenUnie","NaamNL":"ChristenUnie","NaamEN":"Christian Union","AantalZetels":3,"AantalStemmen":212532,"DatumActief":"2001-03-15T00:00:00+01:00","DatumInactief":null,"ContentType":"image/gif","ContentLength":2930,"GewijzigdOp":"2023-12-14T10:21:08+01:00","ApiGewijzigdOp":"2023-12-14T09:22:19.8046131Z","Verwijderd":false},"Persoon":null}]}